# Описание #

### Что делает пакет ###

* Библиотека предназначена для поддержки придуманного мной шаблона проектирования forkpipes
* Версия 0.9

Шаблон применяется в случаях, когда требуется разделить обработку данных на несколько потоков, на следующих шагах обработки делить еще на несколько потоков, с произвольной вложенностью, а затем объединить эти потоки данных, причем объединить можно либо произвольным способом группировки, либо - что проще - в соответствии с первоначальным членением.

### Установка ###

* установить пакет: composer require clavius/forkpipes
* конфигурация: не требуется
* зависимости: для разработки и тестирования - phpunit, faker
* база данных - не требуется
* тесты: php.exe vendor/phpunit/phpunit/phpunit --no-configuration tests

### Использование ###

- написать классы с функциями обработки данных - конвертеры:
  - каждый конвертер имплементирует интерфейс PipeConverter
  - принимает и возвращает данные в формате массива элементов
  - элементы массива могут быть любые
- создать класс, наследуя от Clavius\Pipes\Exec\Pipeline, и собрать в нем из конвертеров пайплайн для обработки:
  - класс должен реализовать метод addConverters
  - в методе определяются шаги пайплайна
  - шаги могут быть либо конвертерами, либо комбинаторами, либо фильтрами
  - комбинаторы просто объединяют данные собранные на предыдущих шагах, фильтры отбирают часть данных для следующего шага
  - пример создания пайплайна - \Clavius\Pipes\Pipelines\TextDullPipeline
- создать депо, которое будет использовать класс пайплайна для промежуточного хранения результатов обработки
- создать объект класса пайплайна (с депо) и вызвать методы addConverters и do с этим объектом
- пример см. в тесте \Clavius\Pipes\Tests\PipesTest

### Контакты ###

* автор проекта Сергей Павлов (clavius@gmail.com)